---
title: 2020 武汉的新年
date: 2020-02-5 21:04:36
banner_img: /img/youcaihua.jpg
categories:
- 新型冠状病毒
- 肺炎
- [中国,湖北，武汉] 
tags:
- 新型冠状病毒
- 肺炎
- 武汉
- 中国 
---
凛冬将至

2020.1.23，年二十九，我在安徽宿州，过生日。
那天，我们听说武汉出现了“新型冠状病毒肺炎”。但妈执意说她有两张免费的电影票，不看就过期了。于是我们家戴着着口罩看《误杀》。误杀讲阴暗的社会现实，还有强奸的剧情。我开始在qq上埋怨给我推荐这个电影的朋友：“误杀不适合合家欢观看，我都不敢看我爸妈的表情了。”爸妈都很传统，他们估计会觉得怎么电影总是教小孩子学坏。
然而看完之后，爸妈都很兴奋，我爸不断想讲电影里面的案子哪里有破绽。。。最后我们很晚才吃晚饭，我们几乎在辩论到底最后好人应不应该自首？好人是不是没好报？的问题。第二天就是年三十，口嗨到很晚，我们准备过年了。

2020.1.24，年三十，我们回老家过年。
饭桌上就聊，这个新型肺炎啥水平？我们都不知道到底发生了什么，到底还会发生什么。

2020.1.25--27，大年前几天。
爸妈单位都是乡镇单位，被紧急召回，安排封村和摸排武汉返乡人员情况。政策要求村民不允许宴席，串门，拜年，聚会，出门戴口罩，出入村要登记，无事乱跑的一律劝返。

